市民8月起買「四電一腦」 收集商承諾在3個工作天後提供除舊服務

廢電器電子產品生產者責任計劃將於8月1日實施，根據新法例，市民購買「四電一腦」產品，銷售商必須提供免費除舊服務。不過，環保署承認，收集商承諾在3個工作天後提供除舊服務，消費者如要避免新舊電器同時存放在家數日，可以要求銷售商安排在同一日送新貨及除舊。若消費者要求在3日內「除舊迎新」，銷售商或會以「升級名義」要求額外收費。

「四電一腦」徵費涵蓋8種電器產品，包括冷氣機、雪櫃、洗衣機、電視機和電腦等，每部徵費由15元至165元不等。新法例下，所有銷售商必須向環保署登記為消費者提供除舊服務，才可售賣「四電一腦」，銷售商須列明收集者為消費者搬走舊電器，亦可自行提供收集服務，再交予指定的循環再造公司。

環保署目前接獲1100宗銷售商申請，當中只有530宗獲批。署方指出，不少銷售商最近才提出申請，料未來半個月會有更多銷售商獲批，到8月1日可應付市場需求。

環保署表示，目前已有3間循環再造公司獲批牌照，其中一間是位於屯門回收園的歐綠保，絕大部分銷售商均委託歐綠保安排除舊。

深水埗砌電腦既it公司係咪喺規管範圍？

parts 應該唔計

monitor 應該就收左,
就算第一部/舊既唔掉, 都應該收左

到時買洗衣機
舊果部要擺屋企幾日先有人黎收
屋企個廳得幾十尺果 d都唔知點算
擺出走廊先

呢單野好鬼

除舊聽講係判晒比一間做

如果真都無法
香港攪環保咁高風險
你唔俾少少甜頭 或 保貼
唔會有人做

等睇最後拆晒d值錢野賣其他掉返去堆填區

一定要擺出走廊啦

回收唔係咁做架咩

搬走舊電腦

會唔會出現多幾位陳冠希?

咩年代
上晒雲啦

實行上應該銷售商送新貨同時除舊貨，收集商再揾返銷售商拎舊貨，徵費全部轉嫁消費者但服務都咁差

生產者責任

條法例改錯名

自己賣俾收買佬會點 ?

垃圾站唔收

屌你老母擾民政策

如果我只丟舊機，唔買新機呢？

一定極多大就咁放街

私人二手交易呢？拍賣網 fb group 嗰啲

D環保撚係唔撚係弱痴 乜柒野都收錢

即係預繳 "上門搬走舊機服務" 費用......

照收處理費

唔收